(樓上滲水苦主交流區) 如何測試水源?

我的朋友屋企廁所窗外墻角邊位長期見到有水流出來帶有屎黃色d水,積左3寸厚鹽柱
而家報左食環跟進緊.
食環試左樓上色水佢d外墻去水喉爛晒,噴晒d食環色水落街
但我朋友窗邊鹽柱似係屎渠去水或鹹水喉係入墻果段喉滲落來，但食環無得試鹹水來水喉. 朋友家人而家驚事情進展不順利最後要委託公正行來尋找源頭,可能出埋律師信，但想先肯定左d水係鹹水定係屎水溝鹹水.
網上睇到有d化學試紙可以自己初步測試d水係咪鹹水 有無夾雜屎尿.
有無巴絲苦主試過買呢d試紙來試. 苦主都可以分享下心得.

交哂比公證行算吧

巴打試過交哂比公證行嗎?
朋友個樓上都有肯見面討論點解決,唔想咁快行到呢步. 只係做備用方案.

面對就－早整啦，有心要整就好易，業主們又唔係專業，私下解決都有好多伏位，揾公證行迫下就大家快Ｄ面對件事。

有鹽柱 九成九係咸水

樓上敢比你入屋試色水都算係咁.
一般應該係試廁所同洗手盤去水先.唔係先再試地台去水.
仲要睇你漏個位,如果屋內渠.隨時邊個責任都有排拗.

單野都幾個月啦，食環一早出左信已經入去試左樓上地台去水. d色水係外墻喉噴左出街 佢整就整硬,但佢地一開始專注個問題係條3寸厚鹽柱 ,淡水去水唔係我地一開始想搵的源頭. 因為淡水流落外墻都無影響，但鹹水腐蝕左鋁窗泥水入面d結構 基於安全朋友家特登換左新泥水窗.

所以驚有排拗, 佢地打算買d試尿素（摩尼亞）測試鹽份(氯化鈉)含量
試紙初步肯定係咪鹹水屎水.
如果同樓上處理得唔順利 就會交比公證行搞連埋法律訴訟一站式.

你都講到行法律咪法律搞囉.交比公証行出報告再入紙等上庭.自己都無乜好搞.
但祝你好運.搞漏水要証明個責任好難,十單有八單都輸.

巴打係做過苦主定係滲落樓下個單位既被告?
搵食環就實難啦. 所以公證行先有生意做. 用左五六十萬新裝修完比人滲水到爛窗 都唔會心痛果幾萬蚊比公證行既 .

都係. 有心整係好易, 但未有公證行經驗，想問下有搵過公證行經驗巴絲推介間公證行黎試下

唔好意思我好多搵JO既經驗，多數都係廢，同埋佢地既報告係對業主無用的，見好多case比JO玩完一年半載之後搵唔到或唔確定源頭，然後樓上仲話政府都話唔關我事(只係唔確定）既個案

佢地既報告只係比佢地出命令用，對於賠償追討，甚至損壞責任，都係無必然關係，最後都係搵公證利，搵專家證人上庭，睇個官信邊個。當然錢少小額錢債就會比clerk 叫你和解。

食環呢d偷懶卸博報告都唔想打果d,
捉鳩阿婆賣紙皮就叻
呢d野當然唔會靠食環搞得掂 ,
政府個報告每年滲水辦得15%搵到源頭.靠佢真係死得.. .
而家都係同樓上好好傾下點搞.
但都要保留搵公證行呢個option.

試下影晒相，mark晒位同日期，成個顧問報告咁款，拿住同樓試傾，等樓試知唔係hea 實要解決，越遲解決，損毀越大，賠償越多

其實搵食環仲衰，除非漏到好誇張，唔係反而俾佢拎住份野話唔關佢事，最好方法就係搵管理處搵樓上果家人一齊傾，正常多數肯攪，唔得就搵公正行上庭，但都唔一定win，千期唔好投訴令人反感，因為永遠事既一定係樓下

其實搵公證行打贏官司, d公證行費用係咪都要當事人自己比, 而庭費就打輸果個比？

公證行係咪都收你錢，但係睇結果睇個官點判d費用

明白

兩樣都做過.深知搵人搞有幾難同有幾煩.
如果做左食環都証實唔到.就算你搵公證都未必有用.

坦白講，又有好多案例樓上話乜都唔做，周圍投訴年零兩年，唔知點解無再漏滲

我都試過呢個情況,同食環上門無人應門.最後係貼信係門口.
可能業主最後知道整左.但樓下完全唔知道有冇整.只係有一日發覺唔再漏唔再濕.自已搵人執番靚個天花就算.

食環只可以倒色粉試去水喉 地台, 而家d科技完全有好多方法測試到, 公正行會有實驗室拿sample測試滲水類別 再紅外線測試墻內d水份源頭 由持資格專業人士簽署測試過程. 第三方專業人士份報告個官應該唔會話唔信掛.

公證行係可以証明你間屋有滲漏,如果樓上唔比公証行人入去睇.
要真確定源頭責任真係好難.隔層滲漏都會有機會.
上庭時佢拎食環份試色水話證實唔到關佢事.就睇個官信你私人定政府公家報告.